（腦魔）IT男$6,800 Speed Dating零約會

【本報訊】本港未婚人口持續高企，撮合姻緣的Speed Dating（配對約會）公司越開越多。一名資訊科技工程師，前年參加配對計劃希望締結良緣，合約列明約會不成功不收費，至今年初期限屆滿仍零約會，他要求退還6,800元費用被拒，於是向海關投訴，海關昨在銅鑼灣拘捕一名公司董事。
記者︰簡明恩

據悉，事主30多歲，高學歷，任職資訊科技工程師，原本條件不錯，但因生活圈子狹窄，多年未有拍拖，前年光顧一間配對約會公司，參加收費6,800元的配對計劃，職員聲稱在指定期限內可提供6至7次約會，其間該公司曾將一些同樣參加配對計劃的女顧客相片給他選擇，但由於事主或對方不滿意而一直無法安排約會。
今年初，合約期限屆滿，事主未獲成功約會，根據合約，18個月內可獲安排約會；若不能完成所有約會，即按比例退款，扣除行政費之外，可退還餘額，遂要求公司退還已繳交的6,800元，但不獲受理。
按合約要求退款遭拒
事主心有不甘，今年1月向海關投訴，海關調查後覺得事主投訴合理，認為公司有使用不良營商手法推銷，涉觸犯《商品說明條例》作出虛假的商品說明。海關不良營商手法調查組人員，昨晨突擊搜查希慎道裕景商業中心涉案配對約會公司，拘捕一名33歲男董事，事後獲准保釋候查。
消息指，涉案公司運作約5年，主要在網站宣傳招攬客人，客人繳款後會獲安排一定數額的約會，客㻇年齡層多由30至40歲。該公司規模不大，未有分公司，租用裕景商業中心一間秘書公司營運及作為客人見面的地方，海關正追查有否其他客戶受影響，暫時只收到事主第一宗投訴。海關表示，今次是同類型服務中，首次涉及不良營商手法，呼籲消費者宜光顧有商譽的公司。
Speed Dating的運作方式，多是安排數名男女等數的客人在一個特定場合見面，例如餐廳或派對，費用由200元至400元不等，包括餐飲服務。每一名客人均可以輪流與每位異性交談，讓對方留下印象及初步了解。其後參與者可在紙張上寫上心儀的交談者，若兩人都列出對方的姓名，將可取得雙方的聯繫方法。然後自行約會發展感情。另外亦有單對單的配對計劃，公司會按客人要求將合適對象的照片給予過目，若男女雙方都有興趣的話，便會安排約會。

IT男

拎去叫雞好過

做呢d生意
媒都唔識搵
抵俾人告啦

之前speedating 做過媒，D男人膚淺到嘔，我話近排睇返高達（專燈）套。。。都未講完就話好少女仔睇動畫，屌你，我講Jean-Luc Godard呀，冇D品味

有d聽我講完個戲名問返我乜黎，未聽過，我咪講佢知，我可以接受你唔中意佢，但唔可以唔識佢，同埋我未講完就插口戈D真係好冇禮貌囉，插口，同佢好熟咩，唔插口戈D都係膚淺，但有基本禮儀

戈你老母都係基本禮儀

唉，30歲高學歷咁又點呢，不過呢d又好多講法既，都係果句，做個 MK 既人，完

上次speed dating 我第一句就問你覺得破滅魔劍是咪太 bug

條女就答，佢最鐘意禁武，反問唔知我碌破滅魔劍勁唔勁呢

之後就拖住我手走左

我諗我都就快要靠相睇識女啦

真愛

好勵志，好有愛

暗瘡肥婆？

字都唔識打同我講尚盧高達

行基路啦

上次speed dating 我第一句就問你覺得視窗系統是米太 bug

條女就答，佢最鍾意裝年曆…

推

原來speed date 咁平

上次問佢用windows定linux
佢答linux
之後就一齊了

咁你識唔識L'Arc~en~Ciel首破曉晨鐘(DAYBREAK'S BELL)

剎那。F。塞爾